開朗妙齡女反送中輕生 好友詫異：可想而知有幾絕望

因「反送中」而輕生的28歲麥小姐，民間今晚於中環愛丁堡廣場為她舉行追思會，其好友翁小姐接受訪問時表示，麥小姐生前為人開朗，從未有異樣，6月時積極參與反送中運動，沒料到上周三（3日）卻選擇離開。對於好友離世，除傷感外，麥小姐認為，也提醒大家要持續關心身邊戰友，「但最緊要都係政府回應番市民訴求，因為對於個社會已經造成深層次傷害，只要一日唔回應，傷痛一日都喺度。」

回憶起麥小姐生前的點滴，翁小姐表示，她們已相識近15年，直到大學以後，兩人幾乎每日都會聯絡，「佢係一個好開心嘅人，完全估唔到佢會用咁嘅方式去離開。」翁小姐指，過去麥小姐不算是遊行示威的常客，但自6月後，幾乎每場遊行集會都有參與，「我哋雖然係分開各自參與，但每一次都會text大家，去confirm係咪安全。」

回想整個6月，翁小姐直言不察覺麥小姐有何異樣，「只係同佢傾計嗰陣，佢會repeat好多次心很累，但嗰期大家都心很累……」翁小姐記得，最後一次與麥小姐互通訊息，是7.1早上，「嗰時佢好早就出咗去金鐘，仲send咗張相，話畀我聽佢位置喺邊」，只是沒料到這是她此生最後一次和麥小姐通訊，「如果我之後嗰日有搵佢，會唔會一切就唔同？」念及此處，翁小姐不免自責。

好友離世，其中一封信留了給她，「我當時handle唔到自己情緒，喺地鐵站喊咗成個鐘，先去拎封信，但當時已經sense到佢嘅離開，同政治有關。」後來。翁小姐與其他共同朋友商討後，得到麥小姐家人同意，把其遺言公開。

對於接二連三有人間接或直接因「反送中」而輕生，翁小姐直言「睇唔透」，也坦言不會判斷對與錯，「但都唔鼓勵」。對於身邊的戰友，翁小姐明言「一個都不能少」，認為身旁的人需多加關心，但坦言即使再多的陪伴，有時也難解社會上已造成的深層次傷害，「其實我無諗過連佢咁樣嘅人都會離開，可想而知有幾絕望，政府一日唔回應訴求，個傷痛一日都會喺度。」

rip

NOW - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

再提 捐款民調歡迎分享

癡線嘅社會

唔係姓鄔？

唔好再有人死
阻阻大家，唔好意思
如果你灰心失望氣憤
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音